{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Dans le but de prévenir une volatilité excessive des contrats à terme sur le sucre, l’opérateur américain ICE Futures a indiqué qu’il annulerait à compter du 1er mars les ordres s’établissant « en dehors d’une fourchette de prix acceptable ».[S2]L’erreur humaine est fréquemment à l’origine des pics de volatilité, et le blâme ne devrait pas être uniquement porté sur le trading assisté par ordinateur, estime le consultant Jonathan Kingsman.",
      "question": "Quelle mesure a pris ICE Futures pour prévenir une extrême volatilité sur le sucre ?",
      "answer": "ICE Futures a décidé d'annuler à partir du 1er mars les ordres situés en dehors d'une fourchette de prix acceptable."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Ce contrat d’une durée allant jusqu’à huit ans représente jusqu’à 926 millions de dollars (672 millions d’euros).[S2]Le groupe français de restauration servira 31 bases aux Etats-Unis.",
      "question": "Quel est le montant maximal du contrat renouvelé par Sodexo pour les Marines ?",
      "answer": "Le contrat représente jusqu’à 926 millions de dollars (672 millions d’euros)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dix jours après un « profit warning », Thales a publié des résultats déficitaires sous le coup de provisions chiffrées à 721 millions d’euros liées à des contrats sous-performants comme l’avion de transport militaire A400M.[S2]Le groupe a réaffirmé que le redressement rapide de son résultat opérationnel courant devait lui permettre d’atteindre une marge de 5% en 2011 et de 6% en 2012, avec des commandes annuelles demeurant sensiblement égales aux revenus.",
      "question": "Pourquoi Thales a-t-il publié des résultats déficitaires en 2011 ?",
      "answer": "Thales a publié des résultats déficitaires en raison de provisions de 721 millions d'euros liées à des contrats sous-performants, notamment l'avion de transport militaire A400M."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’agence de notation passera en revue la note triple A des Etats-Unis, avec la possibilité de l’abaisser, si l’impasse politique au Congrès au sujet du relèvement du plafond de la dette de l'État fédéral américain devait entraîner un défaut de paiement de la première économie mondiale.[S2]Moody’s, qui souligne que ce scénario lui paraît hautement improbable, pense que ce plafond sera relevé avant que la limite actuelle ne soit atteinte.[S3]Standard & Poor’s a indiqué de son côté qu’elle requalifiait toutes ses notes attachées à la dette souveraine américaine comme étant « non-sollicitées », actant ainsi le fait qu’elle n’a pas d’accord avec les Etats-Unis.[S4]S&P a ajouté qu’elle allait retirer toutes ses notes attachées à des émissions obligataires particulières des Etats-Unis tout en précisant qu’elle maintiendrait celle du pays en tant que tel, actuellement à «triple A» avec une perspective stable.",
      "question": "Quelle est la position de Moody’s concernant la note des États-Unis ?",
      "answer": "Moody’s est prête à revoir la note triple A des États-Unis, avec la possibilité de l’abaisser, si l’impasse politique au Congrès entraîne un défaut de paiement."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La commission des finances du Sénat organise sa deuxième table ronde sur la fiscalité du patrimoine le 2 mars prochain à 10h45.[S2]Quatre fiscalistes seront présents dont Bernard Monassier, notaire et vice-président du cercle des fiscalistes, et Gervais Morel, fiscaliste et expert-comptable.[S3], Cette audition sera retransmise en direct sur le site du Sénat et les images seront également disponibles en VOD sur ce même site web.",
      "question": "Quand et comment peut-on assister à la table ronde sur la fiscalité du patrimoine organisée par la commission des finances du Sénat ?",
      "answer": "La table ronde aura lieu le 2 mars à 10h45. Elle sera retransmise en direct sur le site du Sénat et les images seront disponibles en VOD sur le même site."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Eurofins Scientific annonce la signature d’un accord ferme en vue de l’acquisition de la société américaine Lancaster Laboratories pour un montant d’environ 200 millions de dollars (145,2 millions d’euros).[S2]L’opération devrait avoir un effet positif immédiat sur les niveaux de marge et de résultat par action d’Eurofins, ajoute le spécialiste franco-allemand de la bioanalyse.",
      "question": "Quel est le montant de l'acquisition de Lancaster Laboratories par Eurofins Scientific ?",
      "answer": "L'acquisition de Lancaster Laboratories par Eurofins Scientific s'élève à environ 200 millions de dollars (145,2 millions d'euros)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Aegon a annoncé une augmentation de capital qui doit lui permettre de lever un milliard d’euros pour rembourser en partie 2,25 milliards d’aides publiques d’ici la fin du premier semestre.[S2]L’assureur néerlandais a fait état pour le quatrième trimestre d’un bénéfice d’exploitation de 489 millions d’euros, soit un peu moins que le consensus de 496 millions d’euros.[S3]Aegon a reçu en 2008 trois milliards d’euros d’aides publiques, dont il a remboursé la moitié.",
      "question": "Quel montant Aegon prévoit-il d'augmenter son capital afin de rembourser une partie des aides publiques reçues?",
      "answer": "Aegon prévoit une augmentation de capital de 1 milliard d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les Etats-Unis devraient dévoiler ce jeudi, après la clôture des marchés américains, le vainqueur de la bataille à 35 milliards de dollars que se livrent Airbus et Boeing pour fournir des avions ravitailleurs à l’armée de l’air américaine.",
      "question": "Quel est le montant de la bataille entre Airbus et Boeing pour fournir des avions ravitailleurs à l’armée de l’air américaine ?",
      "answer": "La bataille entre Airbus et Boeing vaut 35 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Deutsche Bank a écopé d’une interdiction de traiter sur les actions et les dérivés pour compte propre pendant six mois en Corée du Sud.[S2]Le régulateur boursier coréen a aussi demandé à la justice d’enquêter sur cinq employés de la banque.[S3]Deutsche Bank aurait failli à ses obligations de transparence le 11 novembre, et réalisé des profits indus.[S4]Il s’agit de la plus lourde sanction infligée à un courtier étranger dans le pays.[S5]La Bourse de Séoul se réunira le 25 février pour décider d’une éventuelle amende.",
      "question": "Quelle sanction a été infligée à Deutsche Bank en Corée du Sud ?",
      "answer": "Deutsche Bank a écopé d'une interdiction de traiter sur les actions et les dérivés pour compte propre pendant six mois en Corée du Sud."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.08in; } The Brisbane City Council has selected J.P.[S2]Morgan Treasury & Securities Services (TSS) to provide administration and custody services for City Super, the pension fund for employees and members of the city council.[S3]The mandate is for a total of AUD1.5bn.",
      "question": "Quel est le montant du mandat attribué à J.P. Morgan TSS par le Brisbane City Council ?",
      "answer": "Le mandat attribué à J.P. Morgan TSS est de 1,5 milliard de dollars australiens."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.08in; } On 23 February, Stoxx Limited announced the launch of three new indices of Sharia-compliant ESG (environmental, social and governance) equities, the Stoxx Europe Islamic Index and two sub-indices of large caps, Stoxx Europe Islamic 50 and Euro Stoxx Islamic 50.[S2]The three new indices measure the performance of Sharia-compliant companies belonging to the Stoxx Europe 600.[S3]The indices are designed to serve as benchmarks for actively-managed funds as well as ETFs and other “investible” products.[S4]To be included in the index, shares of the Stoxx Europe 600 must pass through two successive filters.[S5]In the first stage, firms are excluded if they are active in the areas of production of non-halal foods, tobacco, alcohol, gambling, advertising, the financial sector, insurance, production of entertainment or music, trading of gold or silver, or production of arms and weapons.[S6]In a second stage, Stoxx analyses the shares to exclude firms where income from interest and revenue from non-Sharia activities exceed 5% of earnings.[S7]In addition, the ratio of non-Sharia-compliant debt to the total balance sheet or total market capitalisation of the firm (taking the higher of the two) may not exceed 33%.[S8]Finally, the proportion of assets which generate interest must not exceed 33%, either of the total balance sheet or the total market capitalisation.",
      "question": "Quels sont les critères d'inclusion des entreprises dans les indices Sharia-complets de Stoxx ?",
      "answer": "Les entreprises doivent passer deux étapes de filtre : d'abord, être exclues si elles sont actives dans des secteurs interdits par le sharia, comme la production de non-halal, le tabac, l'alcool, etc. Ensuite, elles doivent avoir un revenu provenant d'activités non-Sharia inférieur à 5 % de leurs bénéfices, et une dette non-Sharia inférieure à 33 % de leur bilan ou de leur capitalisation boursière."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.08in; } As of 31 December, assets under management at Banque Sarasin exceeded the objective of CHF100bn, set in 2006, with a total of CHF103.4bn, compared with CHF93.7bn in 2009, and CHF69.7bn in 2008.[S2]CHF13.4bn of the increase is due to net subscriptions, compared with CHF12.5bn in 2009.[S3]As in the previous year, (see Newsmanagers of 3 March 2010), Sarasin exceeded its goal for increase by net subscriptions, with a total of 14% over a goal of 10% for 2010.[S4]The Swiss affiliate of Rabobank also confirms that its goal for 2015 is assets under management of CHF150bn.As of 31 December 2010, total assets under management with a sustainable approach at the Sarasin group came to CHF13.4bn.[S5]The proportion these assets represent of total mandates managed by the Sarasin group (including internal investment funds) as of this date came to 30%.However, the cost-income ratio deteriorated slightly, to 77.6%, compared with 77.1%, which did not prevent consolidated net profits from increasing to CHF124.5m, from an adjusted level fo CHF121.7m (i.e.[S6]not including a depreciation for the firm’s stake in NZB Holding) in 2009, when declared profits totalled CHF51.5m.Net operating income for the private banking division rose to CHF94.5m from CHF31.2m, due to increases in assets, while operating income for the asset management, products & sales division increased 20%, to CHF60m.[S7]However, income for the trading & family offices division were penalised by declining profits from proprietary trading and cash transactions.",
      "question": "En 2010, quel était l'objectif de gestion des actifs de Sarasin et quel montant a-t-il été atteint ?",
      "answer": "En 2010, l'objectif de gestion des actifs de Sarasin était de 100 milliards de francs suisses (CHF100bn), et le montant atteint a été de 103,4 milliards de francs suisses (CHF103,4bn)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Pictet Asset Management, the institutional asset management arm of the Swiss private bank Pictet & Cie, has announced the appointment of Roman Gaiser as head of high yield and Andres Sanchez Balcazar as co-head of the global and regional bond team.Roman Gaiser was previously at Threadneedle Asset Management where he was senior portfolio manager and co-managed the EUR 3 billion Threadneedle European High Yield Bond franchise.[S2]He will join existing portfolio managers Alexander Baskov and Prashant Agarwal in the PAM Fixed Income team in April 2011.Andres Sanchez Balcazar joins from Western Asset Management (Legg Mason) where he was one of the senior portfolio managers responsible for global macro, asset and currency allocation.[S3]He will join in March 2011 as co-head of the global and regional bond team.[S4]The global and regional bond team currently manage CHF6bn of assets.PAM currently manages some CHF57bn of fixed income and money market assets.",
      "question": "Qui sont les deux nouvelles recrues de Pictet AM et quelles sont leurs anciennes positions ?",
      "answer": "Les deux nouvelles recrues de Pictet AM sont Roman Gaiser, ancien senior portfolio manager chez Threadneedle Asset Management, et Andres Sanchez Balcazar, ancien senior portfolio manager chez Western Asset Management (Legg Mason)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Apple shareowners have supported a proposal by the California Public Employees’ Retirement System (CalPERS) that advises the company to adopt a majority vote standard for board candidates in uncontested elections.[S2]Proposal 6 at the computer company’s annual shareowners’ meeting in Cupertino, California asked Apple to require a majority of shares to replace the current plurality vote standard for election of unopposed board candidates.[S3]The company confirmed that the proposal passed.“As a company that thrives on innovation, Apple should have the best governance practices possible,” said Anne Simpson, the senior portfolio manager who heads the CalPERS corporate governance program.[S4]The current plurality vote rule allows shareowners who oppose candidates only to withhold votes, making it possible for election of an unopposed candidate by a single “for” vote.CalPERS owns 2.6 million Apple shares and is the nation’s largest public pension fund with approximately USD230 billion in assets.",
      "question": "Quel est le résultat de la proposition de CalPERS lors de l'assemblée générale d'Apple ?",
      "answer": "La proposition de CalPERS a été adoptée, obligeant Apple à adopter un système de vote majoritaire pour les candidats du conseil d'administration en cas d'élections non contestées."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.08in; } After a two year pause, Goldman Sachs AM is planning to increase its staff in India and to offer new products during the year, Asian Investor reports.[S2]GSAM (India) currently has a team of eight people in Mumbai, for research, deontology and administration.[S3]GSAM received an operating license for the Indian market in September 2008, and then built a team of 20 people, which has been subject to reductions since February 2009.[S4]Despite the decline in assets under management observed in the past 12 months, the head of Indian activities, Prashant Khemka, says the Indian market has considerable potential.",
      "question": "Quel est le plan de Goldman Sachs AM concernant ses activités en Inde ?",
      "answer": "Goldman Sachs AM prévoit de relancer ses activités en Inde en augmentant son personnel et en proposant de nouveaux produits."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.08in; } The Euro securities department of Natixis has become the first client to use the new hedge fund services available on the FundSettle platform from Euroclear Bank, Hedgeweek reports.[S2]FundSettle offers order routing, settlement and clearance, and custody for about 300 fund administrators active in hedge funds.",
      "question": "Quel est le rôle de FundSettle selon l'article ?",
      "answer": "FundSettle offre le routage des ordres, le règlement et la compensation, ainsi que le custody pour environ 300 administrateurs de fonds actifs dans les fonds spéculatifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.08in; } The British commodities specialist ETF Securities is hoping to develop its activities in Asia this year, Asian Investor reports.[S2]The new head of Asian activities at ETF Securities, Nigel Phelan, would like to offer ETCs in Singapore and Hong Kong initially, followed by Shanghai.[S3]Phelan, currently based in Sydney, is planning to move to Hong Kong in second half 2011.",
      "question": "Quel est l'objectif d'ETF Securities en Asie selon l'article ?",
      "answer": "ETF Securities souhaite développer ses activités en Asie, notamment en proposant des ETCs à Singapour, Hong Kong et Shanghai."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.08in; }a:link { } GFM has launched Globalfunddata, a free platform offering quantitative data on over 34,000 funds (hedge funds, long-only funds, ETFs, and others).[S2]The platform, at www.globalfunddata.com, includes information on the strategy, manager, ISIN code, date of launch, fees, and more for each fund.",
      "question": "Quelle plateforme a été lancée par GFM et quels types de fonds couvre-t-elle ?",
      "answer": "GFM a lancé Globalfunddata, une plateforme gratuite qui offre des données quantitatives sur plus de 34 000 fonds, notamment les fonds spéculatifs, les fonds à long terme, les ETF et d'autres types de fonds."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.08in; } The Swiss financial services provider Ceros Holding AG, of Lucerne, has acquired a majority stake in the Turkish brokerage firm Pozitif Menkul Degerler AS of Istanbul from Bank Pozitif AS, as of 22 February 2011.[S2]Pozitif Menkul Degerler offers securities services such as brokerage, asset management and research, Fonds Professionell reports.",
      "question": "Quelle entreprise a acquis une participation majoritaire dans Pozitif Menkul Degerler en 2011 ?",
      "answer": "Ceros Holding AG, un fournisseur suisse de services financiers, a acquis une participation majoritaire dans Pozitif Menkul Degerler AS en 2011."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Irivng Picard, le liquidateur judiciaire des affaires de Bernard Madoff a accusé David Becker, le principal avocat de la SEC, d’avoir profité de «bénéfices fictifs» et «d’argent des autres», rapporte Expansión.[S2]Il lui réclame 1,54 million de dollars sur les plus de 2 millions de dollars légués par sa mère Dorothy Becker décédée en 2008.[S3]The Wall Street Journal précise pour sa part que David Becker a effectivement causé la surprise en démissionnant de son poste à la SEC début février, mais que le régulateur s’efforce de dissiper l’impression que les deux faits pourraient être liés.",
      "question": "Qui a été mis en cause par le liquidateur des affaires de Madoff et pourquoi ?",
      "answer": "David Becker, le principal avocat de la SEC, a été mis en cause par Irvin Picard, le liquidateur judiciaire des affaires de Bernard Madoff, pour avoir profité de «bénéfices fictifs» et «d’argent des autres». Il lui réclame 1,54 million de dollars sur les 2 millions de dollars légués par sa mère décédée en 2008."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le 23 février, Stoxx Limited a annoncé le lancement de trois nouveaux indices d’actions ESG (environnementaux, sociaux et de gouvernance) conformes à la charia, le Stoxx Europe Islamic Index et ses deux sous-indices de grandes capitalisations, Stoxx Europe Islamic 50 and Euro Stoxx Islamic 50.[S2]Ces trois nouveaux indices mesurent la performance de sociétés se conformant au droit islamique et faisant partie du Stoxx Europe 600.[S3]Ils sont conçus pour servir de référence à des fonds gérés activement aussi bien qu'à des ETF et d’autres produits «investissables».Pour figurer dans ces indices, les valeurs du Stoxx Europe 600 doivent surmonter deux filtrages successifs.[S4]A la première étape, les sociétés sont exclues si elles sont actives dans les domaines des produits alimentaires non halal, du tabac, de l’alcool, des jeux de hasard, de la publicité, des établissements financiers, des compagnies d’assurances, de la production de variétés et de musiques, du négoce de l’or et de l’argent, de la production d’armes et de matériel militaire.Dans un second temps, Stoxx effectue une analyse les comptes pour exclure toutes les sociétés où les recettes d’intérêts et le revenu des activités non conformes à la charia dépassent 5 % du chiffre d’affaires.[S5]De plus, le ratio de dette non conforme à la charia par rapport au total du bilan de la société ou à la capitalisation boursière (le montant le plus élevé est pris en considération) ne peut dépasser 33 %.[S6]Enfin, la part des actifs générant des intérêts ne peut dépasser les 33 % soit du total de bilan soit de la capitalisation boursière.",
      "question": "Quels sont les critères utilisés par Stoxx pour sélectionner les sociétés incluses dans ses indices d’actions islamiques ?",
      "answer": "Les sociétés doivent passer deux filtrages : d'abord, elles sont exclues si elles opèrent dans des domaines interdits par la charia, comme l'alcool ou le tabac. Ensuite, les sociétés sont exclues si leurs recettes d'intérêts ou revenus d'activités non conformes dépassent 5 % du chiffre d'affaires, ou si leur dette non conforme dépasse 33 % du bilan ou de la capitalisation boursière, ou si les actifs générant des intérêts dépassent 33 % du bilan ou de la capitalisation boursière."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le financier américain Carl Icahn vient de lancer une offre de rachat sur MentorGraphics, dont il était déjà actionnaire et dont il entend réveiller le cours boursier, rapporte Les Echos.[S2]Un signe du retour en force des gestionnaires activistes, portés par la reprise économique et le retour des OPA.",
      "question": "Qui est Carl Icahn et quelle action a-t-il récemment entreprise ?",
      "answer": "Carl Icahn est un financier américain qui a lancé une offre de rachat sur MentorGraphics, dont il était déjà actionnaire, afin de réveiller son cours boursier."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Au 31 décembre, les actifs gérés par Banque Sarasin ont dépassé l’objectif des 100 milliards de francs suisses fixé en 2006 pour se situer à 103,4 milliards de francs contre 93,7 milliards pour 2009 et 69,7 milliards pour 2008.[S2]La hausse est attribuable pour 13,4 milliards à des souscriptions nettes contre 12,5 milliards en 2009.[S3]Comme l’année précédente (lire notre article du 3 mars 2010), Sarasin a ainsi dépassé, avec 14 %, son objectif d’augmentation de la collecte qui avait été fixé pour 2010 à 10 %.[S4]La filiale suisse de Rabobank confirme par ailleurs l’objectif d’un encours de 150 milliards de francs suisses pour 2015.Au 31 décembre 2010, le montant des avoirs gérés selon une approche durable par le groupe Sarasin se montait à 13,4 milliards de francs.[S5]Leur part à la totalité des mandats de gestion gérés par le groupe Sarasin (y compris les fonds d’investissement internes) atteignait 30% à cette date.Cela posé, le coefficient d’exploitation s’est marginalement détérioré, à 77,6 % contre 77,1 %, ce qui n’a pas empêché le bénéfice net consolidé de progresser à 124,5 millions de francs contre 121,7 millions en ajusté (sans tenir compte de la dépréciation sur la participation dans NZB Holding) pour 2009 où le résultat déclaré était ressorti à 51,5 millions de francs.Le bénéfice d’exploitation de la division banque privée a bondi à 94,5 millions de francs contre 30,2 millions grâce à l’augmentation des encours, tandis que celui de la division asset management, products & sales augmentait de 20 % à 60 millions.[S6]En revanche, le résultat de la division trading & family offices a souffert de la baisse du bénéfice sur le négoce en compte propre et les opérations de trésorerie.Le résultat de la bank zweiplus ag n’est pas conforme aux attentes : des dommages causés par des actes frauduleux d’un partenaire de distribution en Allemagne ont exigé un correctif de valeur extraordinaire de 8 millions de francs qui a nettement réduit le bénéfice de la société.",
      "question": "En 2010, quel était le montant des actifs gérés par Banque Sarasin par rapport à son objectif initial de 100 milliards de francs suisses ?",
      "answer": "En 2010, les actifs gérés par Banque Sarasin ont atteint 103,4 milliards de francs suisses, dépassant ainsi l'objectif de 100 milliards de francs suisses fixé en 2006."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La branche institutionnelle de Pictet & Cie, Pictet Asset Management (PAM, 57 milliards de francs suisses d’encours obligataires et monétaires au 31 décembre), a annoncé le 23 février avoir recruté Roman Gaiser comme head of high yield et Andres Sanchez Blacazar comme co-head de la global & regional bond team.Le Suisse Roman Gaiser a quitté fin janvier Threadneedle (lire notre article du 1er février), où il était gérant vedette d’obligations européennes à haut rendement.[S2]Il rejoindra en avril l'équipe obligataire de PAM composée de Alexander Baskov et Prashant Agarwal.Pour sa part, Andres Sanchez Blacazar, qui était l’un des gérants de portefeuille senior chez Western Asset Management (groupe Legg Mason), rejoint en mars l'équipe obligataire mondiale et régionale de PAM qui gère 6 milliards de francs suisses.",
      "question": "Qui sont les deux nouvelles recrues de Pictet AM et quels sont leurs anciens postes ?",
      "answer": "Les deux nouvelles recrues de Pictet AM sont Roman Gaiser, ancien gérant d'obligations européennes à haut rendement chez Threadneedle, et Andres Sanchez Blacazar, ancien gérant de portefeuille senior chez Western Asset Management."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Global head of asset finance & leasing (AFL) dans la division corporate & investment banking de la Deutsche Bank, Thomas Rûschen prendra au 1er mars les fonctions de directeur pour la gestion des grands comptes (key account management) à l'échelon mondial ainsi que la direction de la distribution pour l’Europe.[S2]De plus, comme il possède une expertise dans le domaine des actifs illiquides, il prendra la tête de DWS Access.",
      "question": "Qui a été nommé directeur de la distribution Europe chez DWS et quelles sont ses nouvelles fonctions ?",
      "answer": "Thomas Rüschen a été nommé directeur de la distribution Europe chez DWS. Il prendra également les fonctions de directeur pour la gestion des grands comptes à l'échelon mondial et dirigera DWS Access, en raison de son expertise dans le domaine des actifs illiquides."
    }
  ]
}